%@metapost:etrangersI4-2000.mp
%@Titre: Centres étrangers (4) -- 2000
$$\includegraphics{etrangersI4-2000-3}$$
Sur la figure ci-dessus :
\begin{myenumerate}
\item construire en bleu l'image du triangle $ABC$ par la symétrie orthogonale d'axe $(OI)$ ;
\item construire en vert l'image du triangle $ABC$ par la translation qui transforme $D$ en $E$ ;
\item construire en rouge l'image du triangle $ABC$ par la rotation de centre $O$, d'angle 90\degres, dans le sens contraire des aiguilles d'une montre.
\end{myenumerate}